<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Renta Variable on Semillero ANIF Univalle</title>
    <link>http://localhost:4321/ANIF/tags/renta-variable/</link>
    <description>Recent content in Renta Variable on Semillero ANIF Univalle</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>© All rights reserved</copyright>
    <lastBuildDate>Mon, 24 Nov 2025 16:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:4321/ANIF/tags/renta-variable/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Presentación de Portafolios de Inversión Semestre 2025-II</title>
      <link>http://localhost:4321/ANIF/conferencias/conf11/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Nov 2025 16:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:4321/ANIF/conferencias/conf11/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;presentación-de-portafolios-de-inversión-semestre-2025-ii&#34;&gt;Presentación de Portafolios de Inversión Semestre 2025-II&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Llegamos a la última sesión del Semestre 2025-II del &lt;strong&gt;Semillero de Investigación en Analítica e Ingeniería Financiera (ANIF)&lt;/strong&gt;. Esta jornada es el punto culminante de la aplicación práctica de los conocimientos adquiridos, centrada en la exposición de los resultados de los portafolios de inversión gestionados por nuestros estudiantes en el simulador de &lt;strong&gt;Investopedia&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;El foco estará en la &lt;strong&gt;síntesis de información&lt;/strong&gt; y la capacidad de ir al punto, demostrando un análisis profundo y conciso de las decisiones tomadas y los resultados obtenidos a lo largo del periodo de simulación.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Análisis del Riesgo Financiero en Inversiones de Renta Variable</title>
      <link>http://localhost:4321/ANIF/posts/post_10/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Nov 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:4321/ANIF/posts/post_10/</guid>
      <description>&lt;p&gt;El &lt;strong&gt;10 de noviembre&lt;/strong&gt;, el Semillero de Investigación en Analítica e Ingeniería Financiera (ANIF) desarrolló su décima sesión titulada &lt;strong&gt;“Análisis del Riesgo Financiero en Inversiones de Renta Variable”&lt;/strong&gt;, enfocada en comprender de manera cuantitativa el riesgo y rendimiento de activos del mercado bursátil.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Durante la sesión se presentó y explicó en detalle el &lt;strong&gt;código completo utilizado para el análisis cuantitativo&lt;/strong&gt;, con el fin de que los participantes pudieran reproducir las métricas y visualizaciones clave en R.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Análisis del riesgo financiero en las inversiones de renta variable – Décima Sesión del Semillero ANIF</title>
      <link>http://localhost:4321/ANIF/conferencias/conf10/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Nov 2025 16:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:4321/ANIF/conferencias/conf10/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;análisis-del-riesgo-financiero-en-las-inversiones-de-renta-variable&#34;&gt;Análisis del riesgo financiero en las inversiones de renta variable&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;En un mercado donde la incertidumbre es constante y los precios reaccionan a factores globales cada segundo, la intuición ya no es suficiente.&lt;br&gt;&#xA;La gestión cuantitativa del riesgo y el análisis técnico del rendimiento se han convertido en pilares esenciales para tomar decisiones de inversión fundamentadas.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Esta sesión mostrará cómo &lt;strong&gt;analizar riesgo y rendimiento&lt;/strong&gt; con base en herramientas técnicas y modelos estadísticos, permitiendo tomar decisiones más informadas y menos dependientes de la intuición o las tendencias del mercado.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Dividendos, Acciones y Derecho de Suscripción – Segunda Sesión del Semillero ANIF</title>
      <link>http://localhost:4321/ANIF/posts/post_06/</link>
      <pubDate>Mon, 29 Sep 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:4321/ANIF/posts/post_06/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;dividendos-acciones-y-derecho-de-suscripción&#34;&gt;Dividendos, Acciones y Derecho de Suscripción&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;El pasado lunes 29 de septiembre, el Semillero de Investigación en Analítica e Ingeniería Financiera (ANIF) realizó su segunda sesión académica, dirigida por el profesor Diego Fernando Manotas Duque, PhD., director del semillero.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;En este encuentro se profundizó en los &lt;strong&gt;fundamentos de la gestión de portafolios de renta variable&lt;/strong&gt;, destacando la importancia de comprender cómo funcionan los &lt;strong&gt;dividendos&lt;/strong&gt;, el &lt;strong&gt;derecho de suscripción&lt;/strong&gt; y las diferencias entre &lt;strong&gt;acciones ordinarias y preferenciales&lt;/strong&gt;. Se contó con la participación de más de 30 estudiantes de pregrado y posgrado de programas como Ingeniería Industrial, Economía, Ingeniería de Sistemas y estudiantes de la sede Buga.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Gestión de Portafolios de Renta Variable - GUÍA AMV</title>
      <link>http://localhost:4321/ANIF/conferencias/conf6/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Aug 2025 16:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:4321/ANIF/conferencias/conf6/</guid>
      <description>&lt;p&gt;El Semillero ANIF continúa con su ciclo de actividades académicas. En esta oportunidad realizaremos la &lt;strong&gt;Segunda Sesión sobre Gestión de Portafolios de Renta Variable&lt;/strong&gt;, un espacio diseñado para fortalecer competencias prácticas y teóricas en inversión y análisis financiero.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;la-jornada-se-dividirá-en-dos-sesiones&#34;&gt;&lt;strong&gt;La jornada se dividirá en dos sesiones:&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Charla académica&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&#xA;A cargo del profesor &lt;strong&gt;Diego Fernando Manotas Duque, PhD.&lt;/strong&gt;, director del Semillero ANIF, quien abordará los fundamentos esenciales de la &lt;strong&gt;gestión de portafolios de renta variable&lt;/strong&gt;. La charla se centrará en el análisis de los portafolios a la luz de las &lt;strong&gt;rúbricas de la AMV&lt;/strong&gt;, ofreciendo una guía sólida para la toma de decisiones financieras. Estos temas son fundamentales para comprender mejor el comportamiento de nuestras acciones y tomar decisiones de inversión coherentes con los escenarios simulados.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
