<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Investigaci贸n on Semillero ANIF Univalle</title>
    <link>http://localhost:4321/ANIF/tags/investigaci%C3%B3n/</link>
    <description>Recent content in Investigaci贸n on Semillero ANIF Univalle</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>漏 All rights reserved</copyright>
    <atom:link href="http://localhost:4321/ANIF/tags/investigaci%C3%B3n/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Qui茅nes somos</title>
      <link>http://localhost:4321/ANIF/quienessomos/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:4321/ANIF/quienessomos/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;sobre-el-semillero-de-investigaci贸n-anif&#34;&gt;Sobre el Semillero de Investigaci贸n ANIF&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;El &lt;strong&gt;Semillero de Investigaci贸n en Anal铆tica e Ingenier铆a Financiera (ANIF)&lt;/strong&gt; nace como una extensi贸n del &lt;strong&gt;Grupo de Investigaci贸n en Finanzas Cuantitativas (GIFINC)&lt;/strong&gt;, de la &lt;strong&gt;Escuela de Ingenier铆a Industrial&lt;/strong&gt; de la Universidad del Valle. ANIF tiene como prop贸sito fomentar la investigaci贸n y la formaci贸n en 谩reas estrat茅gicas como la &lt;strong&gt;ingenier铆a financiera&lt;/strong&gt;, &lt;strong&gt;econom铆a energ茅tica&lt;/strong&gt; y &lt;strong&gt;an谩lisis de mercados&lt;/strong&gt;, entre otros.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;ANIF est谩 dise帽ado para que los estudiantes puedan desarrollar proyectos de investigaci贸n aplicados, fortalecer sus competencias anal铆ticas y t茅cnicas, y contribuir a la generaci贸n de conocimiento en temas clave para los mercados financieros y la econom铆a.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Grupo de Investigaci贸n GIFINC</title>
      <link>http://localhost:4321/ANIF/gifinc/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:4321/ANIF/gifinc/</guid>
      <description>&lt;h3 id=&#34;nuestra-misi贸n-innovaci贸n-y-excelencia-en-finanzas-cuantitativas&#34;&gt;Nuestra Misi贸n: Innovaci贸n y Excelencia en Finanzas Cuantitativas&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;En GIFINC, estamos comprometidos con la generaci贸n de conocimiento que impulse la evoluci贸n de los mercados financieros. Nuestra estrategia se centra en:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt; Explorar y desarrollar nuevos enfoques en finanzas cuantitativas, combinando metodolog铆a, teor铆a y aplicaci贸n pr谩ctica.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt; Publicar y compartir investigaciones en revistas cient铆ficas de alto impacto en energ铆a, finanzas, econom铆a y administraci贸n.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt; Impulsar la educaci贸n con programas acad茅micos de pregrado y posgrado de excelencia en la Universidad del Valle.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
