<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Publicaciones on Semillero ANIF Univalle</title>
    <link>http://localhost:4321/ANIF/posts/</link>
    <description>Recent content in Publicaciones on Semillero ANIF Univalle</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>© All rights reserved</copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 17 Oct 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:4321/ANIF/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Análisis Fundamental de Compañías – Cuarta Sesión del Semillero ANIF</title>
      <link>http://localhost:4321/ANIF/posts/post_08/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Oct 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:4321/ANIF/posts/post_08/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;análisis-fundamental-de-compañías&#34;&gt;Análisis Fundamental de Compañías&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;El pasado &lt;strong&gt;17 de octubre&lt;/strong&gt;, el Semillero de Investigación en Analítica e Ingeniería Financiera (ANIF) desarrolló su cuarta sesión académica titulada &lt;strong&gt;“Análisis Fundamental de Compañías”&lt;/strong&gt;, dirigida por la profesora &lt;strong&gt;Yessenia Martínez Ruiz, PhD&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Durante la sesión se presentaron los &lt;strong&gt;conceptos esenciales del análisis fundamental&lt;/strong&gt;, explicando cómo el estudio de los estados financieros, la rentabilidad, la liquidez y el endeudamiento permiten evaluar el valor real de una empresa y su potencial de crecimiento.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Introducción y uso de la plataforma LSEG Data &amp; Analytics – Tercera Sesión del Semillero ANIF</title>
      <link>http://localhost:4321/ANIF/posts/post_07/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Oct 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:4321/ANIF/posts/post_07/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;introducción-y-uso-de-la-plataforma-lseg-data--analytics&#34;&gt;Introducción y uso de la plataforma LSEG Data &amp;amp; Analytics&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;El pasado 10 de octubre, el Semillero de Investigación en Analítica e Ingeniería Financiera (ANIF) llevó a cabo su tercera sesión académica, titulada &lt;strong&gt;“Introducción y uso de la plataforma LSEG Data &amp;amp; Analytics”&lt;/strong&gt;, dirigida por la profesora &lt;strong&gt;Yessenia Martínez Ruiz, PhD&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Durante la sesión se presentó la plataforma &lt;strong&gt;LSEG Data &amp;amp; Analytics&lt;/strong&gt;, anteriormente conocida como &lt;em&gt;Refinitiv&lt;/em&gt;, resaltando su relevancia como herramienta para el &lt;strong&gt;análisis de datos financieros en tiempo real&lt;/strong&gt;, el seguimiento de portafolios y la descarga de información histórica sobre acciones, bonos y divisas.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Dividendos, Acciones y Derecho de Suscripción – Segunda Sesión del Semillero ANIF</title>
      <link>http://localhost:4321/ANIF/posts/post_06/</link>
      <pubDate>Mon, 29 Sep 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:4321/ANIF/posts/post_06/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;dividendos-acciones-y-derecho-de-suscripción&#34;&gt;Dividendos, Acciones y Derecho de Suscripción&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;El pasado lunes 29 de septiembre, el Semillero de Investigación en Analítica e Ingeniería Financiera (ANIF) realizó su segunda sesión académica, dirigida por el profesor Diego Fernando Manotas Duque, PhD., director del semillero.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;En este encuentro se profundizó en los &lt;strong&gt;fundamentos de la gestión de portafolios de renta variable&lt;/strong&gt;, destacando la importancia de comprender cómo funcionan los &lt;strong&gt;dividendos&lt;/strong&gt;, el &lt;strong&gt;derecho de suscripción&lt;/strong&gt; y las diferencias entre &lt;strong&gt;acciones ordinarias y preferenciales&lt;/strong&gt;. Se contó con la participación de más de 30 estudiantes de pregrado y posgrado de programas como Ingeniería Industrial, Economía, Ingeniería de Sistemas y estudiantes de la sede Buga.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Avances y Proyecciones del Semillero ANIF</title>
      <link>http://localhost:4321/ANIF/posts/post_05/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Sep 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:4321/ANIF/posts/post_05/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;-avances-y-proyecciones-del-semillero-anif&#34;&gt;🌟 Avances y Proyecciones del Semillero ANIF&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;El &lt;strong&gt;Semillero de Investigación en Analítica e Ingeniería Financiera (ANIF)&lt;/strong&gt; continúa consolidándose como un espacio clave para fomentar la investigación en finanzas y analítica. En el más reciente encuentro se socializó la &lt;strong&gt;presente página web&lt;/strong&gt; del semillero, que permitirá documentar y difundir de manera organizada las actividades y resultados.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Uno de los puntos más importantes fue la propuesta de otorgar un rol más activo a los estudiantes mediante la creación de líderes estudiantiles, quienes facilitarán la coordinación de proyectos y la articulación con empresas. Además, se anunció un &lt;strong&gt;convenio con la Organización de Administración del Mercado de Valores&lt;/strong&gt;, que brindará la posibilidad de obtener &lt;strong&gt;certificaciones financieras&lt;/strong&gt; que abren las puertas al mercado laboral y representan un gran diferencial al momento de ser contratados en la industria económica, todo esto directamente en la Universidad del Valle.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Reto estudiantil: Aplicación de VaR a contextos reales</title>
      <link>http://localhost:4321/ANIF/posts/post_04/</link>
      <pubDate>Mon, 05 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:4321/ANIF/posts/post_04/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;aplicación-práctica-del-valor-en-riesgo-var&#34;&gt;Aplicación práctica del Valor en Riesgo (VaR)&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Como parte de las actividades del Semillero de Investigación en Analítica e Ingeniería Financiera (ANIF), se propuso un reto a los estudiantes para aplicar herramientas de análisis cuantitativo al cálculo del &lt;strong&gt;Valor en Riesgo (VaR)&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;📉 A partir de un conjunto de datos financieros reales y guiados por sesiones prácticas en R y Python, los equipos desarrollaron análisis completos, desde el tratamiento de datos hasta la estimación de métricas como &lt;strong&gt;VaR histórico, paramétrico y condicional (CVaR)&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Evaluación del riesgo financiero de un sistema de distritos de refrigeración</title>
      <link>http://localhost:4321/ANIF/posts/post_03/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Mar 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:4321/ANIF/posts/post_03/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;contexto&#34;&gt;Contexto&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Los sistemas de refrigeración distrital (District Cooling Systems – DCS) han ganado atención como una alternativa energéticamente eficiente y ambientalmente sostenible frente a los sistemas tradicionales de aire acondicionado en edificaciones (TCS, por sus siglas en inglés). A través de una infraestructura centralizada, un DCS puede enfriar múltiples edificios o unidades residenciales a partir de una misma planta, optimizando el uso de energía y reduciendo costos operativos a largo plazo.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Condiciones climáticas y precios de la electricidad: El papel de la analítica y las finanzas</title>
      <link>http://localhost:4321/ANIF/posts/post_01/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Mar 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:4321/ANIF/posts/post_01/</guid>
      <description>&lt;p&gt;En un entorno de creciente incertidumbre climática y volatilidad de los mercados, la comprensión de las dinámicas entre las condiciones meteorológicas y los precios de la electricidad se ha convertido en una necesidad estratégica para la estabilidad económica y energética. En el Semillero de Investigación en Analítica e Ingeniería Financiera tenemos el propósito de comunicar a nuestros estudiantes y la comunidad cómo desde la investigación se pueden abordar estos desafíos mediante el uso de herramientas analíticas y financieras avanzadas que permitan modelar y anticipar el comportamiento de los mercados en un contexto de creciente complejidad.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Segmentación de clientes de tarjetas de crédito - Aprendizaje supervisado y no supervisado</title>
      <link>http://localhost:4321/ANIF/posts/post_02/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Mar 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:4321/ANIF/posts/post_02/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Las tarjetas de crédito han dejado de ser un símbolo de estatus para convertirse en una herramienta financiera accesible y versátil. Su uso varía según el perfil del cliente, desde quienes las ven como un medio de financiamiento hasta quienes buscan maximizar beneficios. Para comprender estos patrones, analizamos a 9,000 titulares activos mediante 17 variables clave, aplicando técnicas de segmentación. Esto nos permitió identificar grupos de usuarios con comportamientos similares, simplificando el análisis sin perder información valiosa.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
