<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Eventos on Semillero ANIF Univalle</title>
    <link>http://localhost:4321/ANIF/conferencias/</link>
    <description>Recent content in Eventos on Semillero ANIF Univalle</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>© All rights reserved</copyright>
    <lastBuildDate>Tue, 14 Oct 2025 09:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:4321/ANIF/conferencias/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Análisis Fundamental de Compañías</title>
      <link>http://localhost:4321/ANIF/conferencias/conf8/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Oct 2025 09:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:4321/ANIF/conferencias/conf8/</guid>
      <description>&lt;p&gt;El &lt;strong&gt;Semillero ANIF&lt;/strong&gt; continúa su ciclo de formación en análisis financiero y toma de decisiones de inversión. En esta ocasión se desarrollará la charla &lt;strong&gt;“Análisis Fundamental de Compañías”&lt;/strong&gt;, a cargo de la &lt;strong&gt;profesora Yessenia Martínez Ruiz, PhD.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Durante la sesión se presentarán los conceptos esenciales del &lt;strong&gt;análisis fundamental&lt;/strong&gt;, destacando su papel en la valoración de empresas y en la comprensión de los factores económicos y financieros que determinan su desempeño en el mercado.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Introducción y uso de la plataforma LSEG Data &amp; Analytics</title>
      <link>http://localhost:4321/ANIF/conferencias/conf7/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Oct 2025 12:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:4321/ANIF/conferencias/conf7/</guid>
      <description>&lt;p&gt;El &lt;strong&gt;Semillero ANIF&lt;/strong&gt; continúa fortaleciendo la formación en herramientas de analítica financiera aplicada. En esta ocasión realizaremos la sesión &amp;ldquo;Introducción y uso de la plataforma LSEG Data &amp;amp; Analytics”, un espacio diseñado para familiarizar a los estudiantes con una de las bases de datos financieras más completas y utilizadas a nivel global.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;La sesión estará a cargo de la &lt;strong&gt;profesora Yessenia Martínez Ruiz, PhD.&lt;/strong&gt;, quien presentará las principales funcionalidades de LSEG Data &amp;amp; Analytics, incluyendo el acceso a información de mercados, indicadores financieros y series históricas de precios.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Gestión de Portafolios de Renta Variable - GUÍA AMV</title>
      <link>http://localhost:4321/ANIF/conferencias/conf6/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Aug 2025 16:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:4321/ANIF/conferencias/conf6/</guid>
      <description>&lt;p&gt;El Semillero ANIF continúa con su ciclo de actividades académicas. En esta oportunidad realizaremos la &lt;strong&gt;Segunda Sesión sobre Gestión de Portafolios de Renta Variable&lt;/strong&gt;, un espacio diseñado para fortalecer competencias prácticas y teóricas en inversión y análisis financiero.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;la-jornada-se-dividirá-en-dos-sesiones&#34;&gt;&lt;strong&gt;La jornada se dividirá en dos sesiones:&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Charla académica&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&#xA;A cargo del profesor &lt;strong&gt;Diego Fernando Manotas Duque, PhD.&lt;/strong&gt;, director del Semillero ANIF, quien abordará los fundamentos esenciales de la &lt;strong&gt;gestión de portafolios de renta variable&lt;/strong&gt;. La charla se centrará en el análisis de los portafolios a la luz de las &lt;strong&gt;rúbricas de la AMV&lt;/strong&gt;, ofreciendo una guía sólida para la toma de decisiones financieras. Estos temas son fundamentales para comprender mejor el comportamiento de nuestras acciones y tomar decisiones de inversión coherentes con los escenarios simulados.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Bienvenida Semillero ANIF 2025-II</title>
      <link>http://localhost:4321/ANIF/conferencias/conf5/</link>
      <pubDate>Thu, 01 May 2025 12:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:4321/ANIF/conferencias/conf5/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Sé parte de este encuentro de inicio, donde hablaremos sobre el &lt;strong&gt;desarrollo del Semillero ANIF&lt;/strong&gt;, sus líneas de investigación y la dinámica de trabajo que guiará nuestras actividades.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Será también una oportunidad para &lt;strong&gt;conocer a los directores, profesores y potenciales asociados&lt;/strong&gt; que, junto contigo, construirán este espacio académico y de investigación.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;📅 &lt;strong&gt;Lunes, 8 de septiembre – 4:00 PM&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&#xA;📍 &lt;strong&gt;Salón 2027 – Edificio E23&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&#xA;🔗 &lt;strong&gt;&lt;a href=&#34;https://meet.google.com/aea-aked-ijz&#34;&gt;Google Meet&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;💡 Entérate de cómo participar y contribuir al crecimiento del semillero.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Presentaciones de retos en VaR</title>
      <link>http://localhost:4321/ANIF/conferencias/conf3/</link>
      <pubDate>Sun, 27 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:4321/ANIF/conferencias/conf3/</guid>
      <description>&lt;p&gt;En esta jornada, los estudiantes del &lt;strong&gt;Semillero ANIF&lt;/strong&gt; mostrarán sus capacidades analíticas y estratégicas a través de la presentación de sus retos: asesorar a un inversionista global interesado en construir portafolios diversificados con hasta cinco acciones internacionales.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Cada grupo de estudiantes diseñó propuestas de inversión adaptadas a diferentes perfiles de riesgo (conservador, moderado y agresivo), calculando rentabilidades esperadas, Valor en Riesgo (VaR), y analizando la diversificación y la exposición al riesgo sistémico.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Taller de Valor en Riesgo (VaR)</title>
      <link>http://localhost:4321/ANIF/conferencias/conf2/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Apr 2025 12:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:4321/ANIF/conferencias/conf2/</guid>
      <description>&lt;p&gt;En este taller, &lt;strong&gt;Kleiner Balanta&lt;/strong&gt;, estudiante de noveno semestre de Ingeniería Industrial de la Universidad del Valle, compartirá su experiencia aplicando herramientas cuantitativas para la gestión del riesgo financiero, específicamente a través del enfoque de &lt;strong&gt;Valor en Riesgo (VaR)&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Guiado por el profesor &lt;strong&gt;Orlando Joaqui Barandica, PhD&lt;/strong&gt;, este espacio está diseñado para miembros del semillero ANIF y demás interesados en profundizar en técnicas de medición de riesgo. El taller incluirá ejemplos prácticos con herramientas de programación y visualización como &lt;strong&gt;R&lt;/strong&gt; y &lt;strong&gt;Python&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Roles en el área financiera</title>
      <link>http://localhost:4321/ANIF/conferencias/conf1/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Mar 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:4321/ANIF/conferencias/conf1/</guid>
      <description>&lt;p&gt;En esta conferencia, &lt;strong&gt;Luis Felipe Ramírez&lt;/strong&gt; compartirá su trayectoria en el área financiera, ofreciendo una visión detallada sobre las diferentes funciones y responsabilidades que se pueden desempeñar en este campo. Desde la planeación financiera y el análisis de riesgos hasta la inversión estratégica, explorará cómo las habilidades analíticas y de negocio son clave para el éxito en roles financieros. También discutirá los desafíos y oportunidades en el sector, brindando consejos prácticos para quienes desean desarrollarse profesionalmente en esta área.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
