<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Ingeniería Financiera on Semillero ANIF Univalle</title>
    <link>http://localhost:4321/ANIF/tags/ingenier%C3%ADa-financiera/</link>
    <description>Recent content in Ingeniería Financiera on Semillero ANIF Univalle</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>© All rights reserved</copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 29 Aug 2025 16:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:4321/ANIF/tags/ingenier%C3%ADa-financiera/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Gestión de Portafolios de Renta Variable - GUÍA AMV</title>
      <link>http://localhost:4321/ANIF/conferencias/conf6/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Aug 2025 16:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:4321/ANIF/conferencias/conf6/</guid>
      <description>&lt;p&gt;El Semillero ANIF continúa con su ciclo de actividades académicas. En esta oportunidad realizaremos la &lt;strong&gt;Segunda Sesión sobre Gestión de Portafolios de Renta Variable&lt;/strong&gt;, un espacio diseñado para fortalecer competencias prácticas y teóricas en inversión y análisis financiero.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;la-jornada-se-dividirá-en-dos-secciones&#34;&gt;&lt;strong&gt;La jornada se dividirá en dos secciones:&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Charla académica&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&#xA;A cargo del profesor &lt;strong&gt;Diego Fernando Manotas Duque, PhD.&lt;/strong&gt;, director del Semillero ANIF, quien abordará los fundamentos esenciales de la &lt;strong&gt;gestión de portafolios de renta variable&lt;/strong&gt;. La charla se centrará en el análisis de los portafolios a la luz de las &lt;strong&gt;rúbricas de la AMV&lt;/strong&gt;, ofreciendo una guía sólida para la toma de decisiones financieras. Estos temas son fundamentales para comprender mejor el comportamiento de nuestras acciones y tomar decisiones de inversión coherentes con los escenarios simulados.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Bienvenida Semillero ANIF 2025-II</title>
      <link>http://localhost:4321/ANIF/conferencias/conf5/</link>
      <pubDate>Thu, 01 May 2025 12:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:4321/ANIF/conferencias/conf5/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Sé parte de este encuentro de inicio, donde hablaremos sobre el &lt;strong&gt;desarrollo del Semillero ANIF&lt;/strong&gt;, sus líneas de investigación y la dinámica de trabajo que guiará nuestras actividades.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Será también una oportunidad para &lt;strong&gt;conocer a los directores, profesores y potenciales asociados&lt;/strong&gt; que, junto contigo, construirán este espacio académico y de investigación.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;📅 &lt;strong&gt;Lunes, 8 de septiembre – 4:00 PM&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&#xA;📍 &lt;strong&gt;Salón 2027 – Edificio E23&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&#xA;🔗 &lt;strong&gt;&lt;a href=&#34;https://meet.google.com/aea-aked-ijz&#34;&gt;Google Meet&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;💡 Entérate de cómo participar y contribuir al crecimiento del semillero.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Taller de Valor en Riesgo (VaR)</title>
      <link>http://localhost:4321/ANIF/conferencias/conf2/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Apr 2025 12:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:4321/ANIF/conferencias/conf2/</guid>
      <description>&lt;p&gt;En este taller, &lt;strong&gt;Kleiner Balanta&lt;/strong&gt;, estudiante de noveno semestre de Ingeniería Industrial de la Universidad del Valle, compartirá su experiencia aplicando herramientas cuantitativas para la gestión del riesgo financiero, específicamente a través del enfoque de &lt;strong&gt;Valor en Riesgo (VaR)&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Guiado por el profesor &lt;strong&gt;Orlando Joaqui Barandica, PhD&lt;/strong&gt;, este espacio está diseñado para miembros del semillero ANIF y demás interesados en profundizar en técnicas de medición de riesgo. El taller incluirá ejemplos prácticos con herramientas de programación y visualización como &lt;strong&gt;R&lt;/strong&gt; y &lt;strong&gt;Python&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
