<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Análisis Fundamental on Semillero ANIF Univalle</title>
    <link>http://localhost:4321/ANIF/tags/an%C3%A1lisis-fundamental/</link>
    <description>Recent content in Análisis Fundamental on Semillero ANIF Univalle</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>© All rights reserved</copyright>
    <lastBuildDate>Mon, 27 Oct 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:4321/ANIF/tags/an%C3%A1lisis-fundamental/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Taller Práctico: Valoración de Empresas y Análisis Fundamental</title>
      <link>http://localhost:4321/ANIF/posts/post_09/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Oct 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:4321/ANIF/posts/post_09/</guid>
      <description>&lt;p&gt;El &lt;strong&gt;27 de octubre&lt;/strong&gt;, el Semillero de Investigación en Analítica e Ingeniería Financiera (ANIF) realizó un taller práctico titulado “El precio no lo dice todo: Descubriendo el valor real detrás de las acciones”, guiado por la estudiante de maestría &lt;strong&gt;Mayra Alejandra Narváez&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;El objetivo del taller fue &lt;strong&gt;aplicar herramientas de análisis fundamental&lt;/strong&gt; para evaluar si las empresas del sector tecnológico y financiero están correctamente valoradas en el mercado.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Durante la sesión, los participantes trabajaron en grupos, analizando el comportamiento financiero y bursátil de distintas compañías durante los últimos cinco años. Para ello, se utilizaron herramientas profesionales como &lt;strong&gt;LSEG Analytics (Refinitiv)&lt;/strong&gt;, &lt;strong&gt;Investing&lt;/strong&gt;, &lt;strong&gt;Bloomberg&lt;/strong&gt; y &lt;strong&gt;Yahoo Finance&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>El precio no lo dice todo: Descubriendo el valor real detrás de las acciones</title>
      <link>http://localhost:4321/ANIF/conferencias/conf9/</link>
      <pubDate>Sat, 18 Oct 2025 09:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:4321/ANIF/conferencias/conf9/</guid>
      <description>&lt;p&gt;El &lt;strong&gt;Semillero ANIF&lt;/strong&gt; continúa su ciclo de formación en análisis financiero y valoración de empresas con el taller &lt;strong&gt;“El precio no lo dice todo: Descubriendo el valor real detrás de las acciones.”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Esta sesión práctica busca analizar si el precio actual de una acción refleja verdaderamente el valor de la empresa, combinando teoría, análisis de datos financieros y toma de decisiones de inversión simuladas.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Durante el taller se abordarán los &lt;strong&gt;principios del análisis fundamental&lt;/strong&gt;, explorando cómo los indicadores de rentabilidad, liquidez, endeudamiento y desempeño sectorial permiten estimar el valor real de una compañía más allá de las fluctuaciones del mercado.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Análisis Fundamental de Compañías – Cuarta Sesión del Semillero ANIF</title>
      <link>http://localhost:4321/ANIF/posts/post_08/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Oct 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:4321/ANIF/posts/post_08/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;análisis-fundamental-de-compañías&#34;&gt;Análisis Fundamental de Compañías&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;El pasado &lt;strong&gt;17 de octubre&lt;/strong&gt;, el Semillero de Investigación en Analítica e Ingeniería Financiera (ANIF) desarrolló su cuarta sesión académica titulada &lt;strong&gt;“Análisis Fundamental de Compañías”&lt;/strong&gt;, dirigida por la profesora &lt;strong&gt;Yessenia Martínez Ruiz, PhD&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Durante la sesión se presentaron los &lt;strong&gt;conceptos esenciales del análisis fundamental&lt;/strong&gt;, explicando cómo el estudio de los estados financieros, la rentabilidad, la liquidez y el endeudamiento permiten evaluar el valor real de una empresa y su potencial de crecimiento.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Análisis Fundamental de Compañías</title>
      <link>http://localhost:4321/ANIF/conferencias/conf8/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Oct 2025 09:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:4321/ANIF/conferencias/conf8/</guid>
      <description>&lt;p&gt;El &lt;strong&gt;Semillero ANIF&lt;/strong&gt; continúa su ciclo de formación en análisis financiero y toma de decisiones de inversión. En esta ocasión se desarrollará la charla &lt;strong&gt;“Análisis Fundamental de Compañías”&lt;/strong&gt;, a cargo de la &lt;strong&gt;profesora Yessenia Martínez Ruiz, PhD.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Durante la sesión se presentarán los conceptos esenciales del &lt;strong&gt;análisis fundamental&lt;/strong&gt;, destacando su papel en la valoración de empresas y en la comprensión de los factores económicos y financieros que determinan su desempeño en el mercado.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
