<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Finanzas Cuantitativas on Semillero ANIF Univalle</title>
    <link>http://localhost:4321/ANIF/tags/finanzas-cuantitativas/</link>
    <description>Recent content in Finanzas Cuantitativas on Semillero ANIF Univalle</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>© All rights reserved</copyright>
    <lastBuildDate>Mon, 05 May 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:4321/ANIF/tags/finanzas-cuantitativas/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Reto estudiantil: Aplicación de VaR a contextos reales</title>
      <link>http://localhost:4321/ANIF/posts/post_04/</link>
      <pubDate>Mon, 05 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:4321/ANIF/posts/post_04/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;aplicación-práctica-del-valor-en-riesgo-var&#34;&gt;Aplicación práctica del Valor en Riesgo (VaR)&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Como parte de las actividades del Semillero de Investigación en Analítica e Ingeniería Financiera (ANIF), se propuso un reto a los estudiantes para aplicar herramientas de análisis cuantitativo al cálculo del &lt;strong&gt;Valor en Riesgo (VaR)&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;📉 A partir de un conjunto de datos financieros reales y guiados por sesiones prácticas en R y Python, los equipos desarrollaron análisis completos, desde el tratamiento de datos hasta la estimación de métricas como &lt;strong&gt;VaR histórico, paramétrico y condicional (CVaR)&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Evaluación del riesgo financiero de un sistema de distritos de refrigeración</title>
      <link>http://localhost:4321/ANIF/posts/post_03/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Mar 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:4321/ANIF/posts/post_03/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;contexto&#34;&gt;Contexto&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Los sistemas de refrigeración distrital (District Cooling Systems – DCS) han ganado atención como una alternativa energéticamente eficiente y ambientalmente sostenible frente a los sistemas tradicionales de aire acondicionado en edificaciones (TCS, por sus siglas en inglés). A través de una infraestructura centralizada, un DCS puede enfriar múltiples edificios o unidades residenciales a partir de una misma planta, optimizando el uso de energía y reduciendo costos operativos a largo plazo.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Condiciones climáticas y precios de la electricidad: El papel de la analítica y las finanzas</title>
      <link>http://localhost:4321/ANIF/posts/post_01/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Mar 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:4321/ANIF/posts/post_01/</guid>
      <description>&lt;p&gt;En un entorno de creciente incertidumbre climática y volatilidad de los mercados, la comprensión de las dinámicas entre las condiciones meteorológicas y los precios de la electricidad se ha convertido en una necesidad estratégica para la estabilidad económica y energética. En el Semillero de Investigación en Analítica e Ingeniería Financiera tenemos el propósito de comunicar a nuestros estudiantes y la comunidad cómo desde la investigación se pueden abordar estos desafíos mediante el uso de herramientas analíticas y financieras avanzadas que permitan modelar y anticipar el comportamiento de los mercados en un contexto de creciente complejidad.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
