<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Certificaciones Financieras on Semillero ANIF Univalle</title>
    <link>http://localhost:4321/ANIF/tags/certificaciones-financieras/</link>
    <description>Recent content in Certificaciones Financieras on Semillero ANIF Univalle</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>춸 All rights reserved</copyright>
    <lastBuildDate>Thu, 15 May 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:4321/ANIF/tags/certificaciones-financieras/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Avances y Proyecciones del Semillero ANIF</title>
      <link>http://localhost:4321/ANIF/posts/post_05/</link>
      <pubDate>Thu, 15 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:4321/ANIF/posts/post_05/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;-avances-y-proyecciones-del-semillero-anif&#34;&gt;游 Avances y Proyecciones del Semillero ANIF&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;El &lt;strong&gt;Semillero de Investigaci칩n en Anal칤tica e Ingenier칤a Financiera (ANIF)&lt;/strong&gt; contin칰a consolid치ndose como un espacio clave para fomentar la investigaci칩n en finanzas y anal칤tica. En el m치s reciente encuentro se socializ칩 la &lt;strong&gt;presente p치gina web&lt;/strong&gt; del semillero, que permitir치 documentar y difundir de manera organizada las actividades y resultados.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Uno de los puntos m치s importantes fue la propuesta de otorgar un rol m치s activo a los estudiantes mediante la creaci칩n de l칤deres estudiantiles, quienes facilitar치n la coordinaci칩n de proyectos y la articulaci칩n con empresas. Adem치s, se anunci칩 un &lt;strong&gt;convenio con la Organizaci칩n de Administraci칩n del Mercado de Valores&lt;/strong&gt;, que brindar치 la posibilidad de obtener &lt;strong&gt;certificaciones financieras&lt;/strong&gt; que abren las puertas al mercado laboral y representan un gran diferencial al momento de ser contratados en la industria econ칩mica, todo esto directamente en la Universidad del Valle.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
