<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Análisis De Riesgo on  </title>
    <link>http://localhost:4321/ANIF/tags/an%C3%A1lisis-de-riesgo/</link>
    <description>Recent content in Análisis De Riesgo on  </description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>© All rights reserved</copyright>
    <lastBuildDate>Sat, 15 Mar 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:4321/ANIF/tags/an%C3%A1lisis-de-riesgo/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Condiciones Climáticas y Precios de la Electricidad: El Papel de la Analítica y las Finanzas</title>
      <link>http://localhost:4321/ANIF/posts/post_01/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Mar 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:4321/ANIF/posts/post_01/</guid>
      <description>&lt;p&gt;En un entorno de creciente incertidumbre climática y volatilidad de los mercados, la comprensión de las dinámicas entre las condiciones meteorológicas y los precios de la electricidad se ha convertido en una necesidad estratégica para la estabilidad económica y energética. En el Semillero de Investigación en Analítica e Ingeniería Financiera tenemos el propósito de comunicar a nuestros estudiantes y la comunidad cómo desde la investigación se pueden abordar estos desafíos mediante el uso de herramientas analíticas y financieras avanzadas que permitan modelar y anticipar el comportamiento de los mercados en un contexto de creciente complejidad.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Roles en el área financiera</title>
      <link>http://localhost:4321/ANIF/conferencias/conf1/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Mar 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:4321/ANIF/conferencias/conf1/</guid>
      <description>&lt;p&gt;En esta conferencia, &lt;strong&gt;Luis Felipe Ramírez&lt;/strong&gt; compartirá su trayectoria en el área financiera, ofreciendo una visión detallada sobre las diferentes funciones y responsabilidades que se pueden desempeñar en este campo. Desde la planeación financiera y el análisis de riesgos hasta la inversión estratégica, explorará cómo las habilidades analíticas y de negocio son clave para el éxito en roles financieros. También discutirá los desafíos y oportunidades en el sector, brindando consejos prácticos para quienes desean desarrollarse profesionalmente en esta área.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
